大家對星戰批批評都係愛。

一位來自溫哥華的影迷 Andrey Summers 在他廣為流傳的文章〈THE COMPLEX & TERRIFYING REALITY OF STAR WARS FANDOM〉中提出另一個觀點：好鬥是星戰迷的基因密碼。許多影迷們儘管仇恨前傳，但這種特性就是星戰迷的日常。死忠的星戰迷習慣「痛恨關於星際大戰的一切，但熱愛星際大戰的概念」（We hate everything about Star Wars. But the idea of Star Wars…the idea we love.），他的結論是：「如果有人告訴你，他是星戰迷，而他熱愛『每一部』星際大戰電影，那他絕對是個冒牌貨。」

有時好唔明白大家又屌star wars 講到一文不值咁。

前傳點差都係lucas作品
新果幾集真係屌你老母啦

真心前傳劇情人物仲差la

anakin 選角

政治劇情

bug 位

I love sand

I am senate

當然都有自己亮點

政治我okay
I am senate幾型

前傳衰戰爭場面
政治我都Buy

前傳真係差唔會咁多meme la

星戰9：光復銀河 對抗極權 革命後相擁

就係膠先多meme

講到底好多係想789無效 直接拍舊EU做canon 放喺小說漫畫好睇 但戲真係未必

啲the force誇張位 如果直接拍漫畫同小說咪一樣有

1 2 8 最差

high ground

大家太過理想化自己想要既star wars, 忘記左star wars系列 本身就唔係一個完美作品，本傳本身就係一個簡單既正邪對決故事，前傳3部曲既問題一定比789多，不過好多位E家大家都一笑置之。

我意思係大家唔洗過份地批評同執着789既問題，可以討論，不過出面有D留言講到789垃圾咁，又係咁吹捧傳奇，前傳之前點點咁，我就不以為然。

當年前傳咪又係比班塔利班瘋狂屌 其實佢哋想人加入佢哋 但佢哋做既嘢非常排外

why not

未睇9, 但真係接受唔到8

屌用原力用得太誇張嗰堆

No different. Only different in your mind.

前傳有三個主流批評位其實係789有刻意改善番

1. 過份舞劍
2. 過長光劍打鬥，出得太濫
3. 絕地原蟲

不過789無左E幾樣野，都係要比人屌番，kyle ren 打鬥9砍唔好睇，太少光劍打鬥(由其是第7集)

其實有部分人真係純為睇畫面而睇star wars

真fans連睇the clone wars

無到出街既內容起草都好high

雖然打鬥係刺激 但Star wars係賣故事同世界觀多

trekkie迷表示star wars係垃圾 無論邊集都係

都冇你自己走黎挑機咁垃圾

挑機?

班人入場睇cg睇fan service就收貨咪可能覺得好睇
整一堆cg場面再加三巨頭坐低飲茶可能佢地都ok

其實多人屌係第8集啫
1. 醜化Luke
2. 核廢料級劇情為扭橋而扭橋
3. Snoke同Knight of ren夾硬俾人整走左
4. 人人有功練
5. 死肥西

以只係睇過戲 無睇過任何漫畫動畫小說 既人黎講

我都理解 當star wars係一套普通動作片既思維

戲講既內容太少 又有幾多人知道789既resistance

其實好多都係123既 separatists

個人覺得比起打鬥 政治個part比較吸引

luke經過幾多訓練先做到？ren都叫俾luke教過，rey同fin真係無師自通，人人有功練。